1.which of the following statement correctly describe a foreign key in a table t
ans : 1 

2.which of the following is/are true about the primary key?
ans : 1

3.how do ...............multiple rows in T1.
ans : 1

4.match the following
ans : 1

5.which of the following best describe an entity in ER model?
ans : 2

6 match the following
ans : 1

7.in which relationship type,we need to use junction table?
ans : 3

8.in a real-world ...........post entity?
ans : 2

9.how do we ...........only one row in t1.
ans : 3

10.state if the following.....same Attributes
ans : true

11.match the following
ans : 2

12.how do we represents.......single row in t1
ans : 2

13.in er model.....
ans : 2

14.consider a real-world.......
ans : 2

15.consider a real-world........
ans : 1

16.which of the following.....
ans : 2

17.which of the following is right ......
ans : 1

18.consider a one-to-many relationship........
ans : 3

19.consider a one-to-many relationship between.....
ans : 1

20.which of the following is the right.......
ans : 1

21.which of the following is/are entity type......
ans : 3

22.from the given scenario.....
ans : 2

23.how do we represents the relationship.....
ans : 1

24.how do we represents the Relation between.....
ans : 4

25.from the given scenario......
ans : 2

26.from the given scenario......
ans : 4

27.as per the mentioned scenario.....
ans : 3

28.which of the following is true about....
ans : 3

